\section*{Übungsblatt 5}
\subsection*{5.1 REST und JAVA}
\textbf{REST Dienste gewinnen in der vergangenen Jahren wesentlich an Bedeutung.}

\subsubsection*{Welche Bedeutung hat das Ackronym 'REST'?}
\textbf{RE}presentational \textbf{S}tate \textbf{T}ransfer

\subsubsection*{Was sind die typischen Operationen, die eine REST Architektur zur Verfügung stellen muss?}
CRUD, d.h.:
\begin{itemize}
\item GET: Auflistung verfügbarer Ressourcen, Zustand einer Ressource
\item POST: Erzeugen einer Ressource
\item PUT: Update einer Ressource
\item DELETE: Löschen einer Ressource
\end{itemize}

\subsubsection*{Welches Protokoll ist für die Implementierung von REST Architekturen hervorragend geeignet?}
HTTP

\subsubsection*{Mit welcher JAVA Basis Technologie lassen sich REST Dienste relativ einfach implementieren?}
Servlets

\subsection*{5.2 Ressourcen-Bindung}
\textbf{Stellen Sie sich einen Prozess P vor, der auf die Datei F zugreifen muss. Die Datei F befindet sich lokal auf dem Rechner, auf dem P läuft. Nun soll P auf einen anderen Rechner verschoben werden. Wenn P verschoben ist, muss er nach wie vor auf F zugreifen.}

\subsubsection*{Wie kann die systemweite Referenz auf F implementiert werden, wenn die Datei-Computer-Bindungs fix ist?}
Da auf die Datei selbst zugegriffen werden muss und diese eine Fixebindung besitzt muss eine
globale Referenz auf die Datei implementiert werden.

\subsection*{5.3 Code Migration \& JavaScript}
\subsubsection*{Was sind grundsätzlich die möglichen Gründe für Code Migration?}
\begin{itemize}
\item Leistungssteigerung
	\begin{itemize}
	\item Prozessmigration
	\item Kommunikation zwischen dem Ziel und einem anderen Rechner ist besser
	\item Warteschlange auf einem anderen Rechner ist kürzer
	\end{itemize}
\item Parallelverarbeitung
\item Flexibilität
	\begin{itemize}
	\item Dynamische Realisierung verschiedener Client-Server-Architekturen
	\item Dynamische Konfiguration von verteilten Systemen
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection*{Erklären Sie wieso JavaScript 'Code Migration' unterstützt?}
Einsatz einer JavaScript Anwendung um eine Verbindung zu einem anderen Server aufzubauen.\\
JavaScript benutzt Browser als Laufzeitumgebung.

\subsubsection*{Um welche Art der Code Migration handelt es sich?}
Empfänger initiierte Migration mit schwacher Mobilität, d.h. nur der Code wird migriert.
Die Migration erfolgt nach Anfrage des Clients beim Server.

\pagebreak